export const question = [
  {
    id: 1,
    title: "실험을 시작하기 전에 지켜야 할 수칙으로 틀린 것은?",
    correct: 4,
    answer: "실험복, 보안경, 장갑, 마스크 등의 보호 장비는 착용하고 긴 머리를 단정하게 묶어야 합니다.",
    question: [
      {
        question_id: 1,
        question: "실험 방법과 실험 기구 사용 방법을 숙지한다.",
      },
      {
        question_id: 2,
        question: "실험실 내에서는 선생님의 지시를 따른다.",
      },
      {
        question_id: 3,
        question: "실험실에 비치된 안전 장비와 비상구의 위치를 확인한다.",
      },
      {
        question_id: 4,
        question: "실험복, 보안경, 장갑, 마스크 등의 보호 장비는 착용해도 되고, 착용하지 않아도 된다.",
      },
      {
        question_id: 5,
        question: "실험실에서는 음식을 먹거나 음료를 마시지 않는다.",
      },
    ],
  },
  {
    id: 2,
    title: "실험실 안전 장비로 옳지 않은 것은?",
    correct: 4,
    answer: "실험실 안전 장비는 눈 세척기, 소화기, 환풍기, 화재 감지기입니다.",
    question: [
      {
        question_id: 1,
        question: "눈 세척기",
      },
      {
        question_id: 2,
        question: "소화기",
      },
      {
        question_id: 3,
        question: "환풍기",
      },
      {
        question_id: 4,
        question: "라면땅",
      },
    ],
  },
  {
    id: 3,
    title: "실험실서의 복장으로 옳지 않은 것은?",
    correct: 2,
    answer: "실험복에서의 복장은 마스크, 실험복, 안전화, 보안경, 장갑입니다.",
    question: [
      {
        question_id: 1,
        question: "마스크",
      },
      {
        question_id: 2,
        question: "목도리",
      },
      {
        question_id: 3,
        question: "안전화",
      },
      {
        question_id: 4,
        question: "보안경",
      },
      {
        question_id: 5,
        question: "장갑",
      },
    ],
  },
  {
    id: 4,
    title: "열원을 다룰 때 주의할 점으로 옳지 않은 것은?",
    correct: 1,
    answer: "열원 근처에는 인화성 물질을 두지 않아야 합니다.",
    question: [
      {
        question_id: 1,
        question: "열원 근처에 불연성 물질을 두지 않는다.",
      },
      {
        question_id: 2,
        question: "가열 장치나 알코올램프를 사용할 때 선생님의 지시에 따른다.",
      },
      {
        question_id: 3,
        question: "전열기는 전원을 끈 후에도 잔열이 남아있으므로 주의한다.",
      },
    ],
  },
  {
    id: 5,
    title: "유리 기구를 다룰 때 주의할 점으로 옳지 않은 것은?",
    correct: 3,
    answer: "가열된 유리 기구를 만질 때에는 내열 장갑을 착용해야 합니다.",
    question: [
      {
        question_id: 1,
        question: "깨지지 않도록 유의한다.",
      },
      {
        question_id: 2,
        question: "사용하기 전에 손상된 곳이 없는지 확인한다.",
      },
      {
        question_id: 3,
        question: "가열된 유리 기구를 만질 때는 방한 장갑을 착용한다.",
      },
    ],
  },
  {
    id: 6,
    title: "화학 약품을 다룰 때 주의할 점으로 옳지 않은 것은?",
    correct: 2,
    answer: "쓰고 남은 시약병은 다시 시약병에 넣지 않아야 합니다.",
    question: [
      {
        question_id: 1,
        question: "사용하기 전 시약의 정보를 확인한다.",
      },
      {
        question_id: 2,
        question: "시약 사용량을 지키고, 쓰고 남은 것은 재활용할 수 있도록 다시 시약병에 넣는다.",
      },
      {
        question_id: 3,
        question: "유해한 기체가 발생할 때는 후드를 틀어 놓고 실험하고, 환풍기를 틀거나 창문을 열어 환기가 잘되도록 한다.",
      },
    ],
  },
  {
    id: 7,
    title: "전기를 다룰 때 주의할 점으로 옳지 않은 것은?",
    correct: 1,
    answer: "실험 전에 기기가 잘 작동하는지 점검해야 합니다.",
    question: [
      {
        question_id: 1,
        question: "실험 전에 기기가 잘 작동하는지 점검하지 않는다.",
      },
      {
        question_id: 2,
        question: "사용하지 않을 때는 전원을 차단한다.",
      },
      {
        question_id: 3,
        question: "절연 장갑을 끼고 실험한다.",
      },
      {
        question_id: 1,
        question: "물기가 없는 곳에서 사용하고, 젖은 손으로 만지지 않는다",
      },
    ],
  },
  {
    id: 8,
    title: "실험 준비물을 옮길 때 주의할 점으로 옳지 않은 것은?",
    correct: 1,
    answer: "맨손으로 운반하지 않고 실험용 장갑을 끼고 옮겨야 합니다.",
    question: [
      {
        question_id: 1,
        question: "맨손으로 조심해서 운반한다.",
      },
      {
        question_id: 2,
        question: "작은 바구니나 트레이를 이용해 안전하게 옮긴다.",
      },
    ],
  },
  {
    id: 9,
    title: "실험이 끝난 뒤 주의할 점으로 옳지 않은 것은?",
    correct: 2,
    answer: "남은 시약이나 폐기물은 선생님의 안내에 따라 정해진 곳에 처리해야 합니다.",
    question: [
      {
        question_id: 1,
        question: "사용한 실험 가구는 깨끗이 씻고, 실험실을 정리한다.",
      },
      {
        question_id: 2,
        question: "남은 시약이나 폐기물은 과학실 쓰레기통에 버린다.",
      },
    ],
  },
  {
    id: 10,
    title: "화재가 발생하였을 때 주의할 점으로 옳지 않은 것은?",
    correct: 2,
    answer: "안전 상황을 파악한 후 작은 불일 경우 젖은 걸레로 덮거나 소화기를 이용해 불을 진압해야 합니다.",
    question: [
      {
        question_id: 1,
        question: "최초 목격자는 '불이야!'라고 외쳐 불이 난 것을 알린다.",
      },
      {
        question_id: 2,
        question: "안전 상황을 파악한 후 작은 불일 경우 선생님과 함께 안전하게 불장난을 한다.",
      },
      {
        question_id: 3,
        question: "소화가 어려우면 코와 입을 막고 낮은 자세로 대피한다.",
      },
    ],
  },
  {
    id: 11,
    title: "감전 사고가 발생하였을 때 주의할 점으로 옳지 않은 것은?",
    correct: 1,
    answer: "화상을 입은 부위를 찬물에 닿게 하여 열기를 식혀야 합니다.",
    question: [
      {
        question_id: 1,
        question: "화상을 입은 부위를 뜨거운 물로 씻는다.",
      },
      {
        question_id: 2,
        question: "화상을 입은 부위를 거즈로 덮거나 붕대로 감고, 상처가 심할 경우 병원에서 치료를 받는다.",
      },
    ],
  },
  {
    id: 12,
    title: "유리 기구가 깨졌을 때 주의할 점으로 옳지 않은 것은?",
    correct: 1,
    answer: "깨진 조각은 만지지 말고 선생님의 지시에 따라 처리해야 합니다.",
    question: [
      {
        question_id: 1,
        question: "깨진 조각은 주워서 모아둔 뒤, 선생님의 지시에 따라 처리한다.",
      },
      {
        question_id: 2,
        question: "상처가 난 경우 보건실이나 병원에서 치료를 받는다.",
      },
    ],
  },
  {
    id: 13,
    title: "약품이 피부에 닿았을 때 주의할 점으로 옳지 않은 것은?",
    correct: 2,
    answer: "약품이 눈에 들어갔다면 만지지 말고 눈 세척기나 흐르는 물로 충분히 씻어야 합니다.",
    question: [
      {
        question_id: 1,
        question: "약품이 피부에 닿았을 때는 묻은 부위를 흐르는 물로 충분히 씻는다.",
      },
      {
        question_id: 2,
        question: "약품이 눈에 들어갔다면 비벼서 제거한다.",
      },
    ],
  },
  {
    id: 14,
    title: "유독 기체를 흡입하였을 때 주의할 점으로 옳지 않은 것은?",
    correct: 2,
    answer: "두통이나 어지러움, 메스꺼움이 있다면 즉시 병원에서 치료를 받아야 합니다.",
    question: [
      {
        question_id: 1,
        question: "통풍이 잘되는 곳으로 이동해 신선한 공기를 마실 수 있도록 한다.",
      },
      {
        question_id: 2,
        question: "두통이나 어지러움, 메스꺼움이 있다면 기합으로 버틴다.",
      },
    ],
  },
  {
    id: 15,
    title: "감전 사고가 발생하였을 때 주의할 점으로 옳지 않은 것은?",
    correct: 2,
    answer: "감전된 사람의 의식이 없다면 119에 신고 후 심폐 소생술을 실시하여야 합니다.",
    question: [
      {
        question_id: 1,
        question: "전원을 차단하고, 전기가 통하지 않는 재질의 도구를 사용해 감전 부위를 분리한다.",
      },
      {
        question_id: 2,
        question: "감전된 사람의 의식이 있다면 안정을 취하도록 한다. 감전된 사람의 의식이 없다면 119에 신고하고 기다린다.",
      },
    ],
  },
  {
    id: 16,
    title: "실험실에서 지켜야 할 안전 사항으로 옳지 않은 것은?",
    correct: 3,
    answer: "실험실에서 사용하는 모든 물질을 맛보지 않아야 합니다.",
    question: [
      {
        question_id: 1,
        question: "실험실에서는 잡담을 하거나 장난을 치지 않는다.",
      },
      {
        question_id: 2,
        question: "모든 실험은 선생님의 지도 하에 안전 수칙을 따라 수행한다.",
      },
      {
        question_id: 3,
        question: "실험실에서 사용하는 모든 물질을 맛본다. 야르~~",
      },
      {
        question_id: 4,
        question: "실험실 주변을 깨끗하게 정리 정돈한다.",
      },
      {
        question_id: 5,
        question: "실험을 할 때는 실험복, 보안경, 실험용 장갑 등의 보호 장비를 착용한다.",
      },
      {
        question_id: 6,
        question: "실험실에서 사고가 발생하면 즉시 선생님께 알린다.",
      },
    ]
  }
];